#### 3.2.4. Классы участия в процессах самокопирования

Выше была показана возможность **сохранения** _свя́зного_ **алгоритма** на основе _комплементарного_ _самокопирования_ и широкий профиль _процессов_, основанных на _комплементарных_ _элементах_, которые могут формировать _трансляции_ **структуры** как ей эквивалентные, так и с подменой _структурных_ _связей_ и состава _элементов_.

Если в **пространстве** одна **структура** может быть _опорой_ для **алгоритма** _самокопирования_ и для **алгоритма** _трансляции_ в другую _вспомогательную_ **структуру**, которая не обладает способностью _самокопирования_, то появляется возможность **сохранения** этой _вспомогательной_ **структуры** и **алгоритма**, _опирающегося_ на неё.

Таким образом в **пространстве** появляется возможность **сохранения** **алгоритма** не являющегося _самокопированием_. Назовём такие **алгоритмы** _вспомогательными_.

++==_Вспомогательный_== **алгоритм**++[^3-2--auxiliary-algorithm] - это **алгоритм**, **сохранение** которого обеспечивается внешними **алгоритмами**, в конечном счете, основанными на **алгоритме** _самокопирования_ _организма_.

В определении _вспомогательного_ **алгоритма** намеренно опущено упоминание _свя́зного_ **алгоритма**, так как **алгоритм** _самокопирования_ может не быть _свя́зным_, и при этом формировать _опорные_ _объекты_ для некоторого _вспомогательного_ **алгоритма**. Но, как уже было отмечено выше, **синтез** **алгоритма** для его _свя́зного_ **класса** по многим причинам имеет большую вероятность.

Рассмотрим **структуру** _опорную_ для **алгоритмов** _самокопирования_ и альтернативной _трансляции_. Её _элементы_, участвующие в _самокопировании_ являются _исполнителями_, то есть _работниками_, _взаимодействующими_ с _материалами_ своего **алгоритма**. В то же время _элементы_ этой **структуры** в **алгоритме** _трансляции_ служат для однозначного указания _элементов_ _вспомогательной_ **структуры**, и после её сборки отдаляются от неё и перестают участвовать в _исполнении_ _вспомогательного_ **алгоритма**, не пересекающегося с _исполнением_ _трансляции_.

_Элементы_ исходной **структуры** такого **алгоритма** трансляции - это _работники_, которые необходимы для создания _опорного_ _работника_ некоторого _вспомогательного_ **алгоритма**, но они не контактируют с _материалами_ этого _вспомогательного_ **алгоритма**. Такой **класс** _работников_ был описан ранее. Они названы _идентификаторами_. Основой **класса** _идентификаторов_, которые используются в _свя́зном_ **алгоритме**, является то, что они объединены в _макро-объект_ _структурными_ _связями_. Введем термин для обозначения этого **класса**.

++_Макро-идентификатор_++[^3-2--macro-id] - это **класс** _макро-работника_, в котором все _работники_ являются _идентификаторами_.

Необходимо отметить, что формирование термина _макро-идентификатор_ для описываемого в текущей главе состояния **пространства** не является необходимым, но наличие _макро-идентификаторов_ и _макро-работников_ широко проявляется в более **развитом** состоянии **пространства** с высокой сложностью **структур**, а все _процессы_ **синтеза** и **сохранения** для них будут _специализацией_ приведенных выше тривиальных случаев с соответствующими _процессами_ _копирования_ _макро-идентификаторов_[^3-2--macro-id-copy] и _процессами_ создающими _копии_ _макро-работников_[^3-2--macro-worker-copy].

Дополнительными направлениями **развития** для _макро-идентификатора_ являются:

- повышение устойчивости **структуры** _макро-идентификатора_ во времени;
- упрощение процедур _мутации_ и _скрещивания_ _макро-идентификаторов_ _родственных_ _организмов_.

В то время как _макро-работники_ _вспомогательных_ **алгоритмов** могут не иметь **развития** в _самокопировании_ и **синтезе**, но при этом **развивать** реализации других _функции_, обеспечивая их _соревнование_ в составе _организма_.

То есть проявляется возможность существования _вспомогательных_ **алгоритмов**, _исполнение_ которых реализует _функцию_ с результатом, не сосредоточенным на создании _копии_ своих _опорных_ _объектов_.

Для рассматриваемого состояния **пространства** _соревнования_ обеспечивают **сохранение** _полезных_ _организмам_ _функций_. Приведем неформальные описания некоторых из _полезных_ _организму_ _функций_:

- «запас и охрана _материалов_»,
- «перемещение в поиске _локали_ с материалами»,
- «перемещение в поиске _локали_ с родственными организмами»,
- «перемещение для покидания _локали_ с вредными процессами»
- и другие, направленные на поддержание целостности **структур** _организма_ до момента _исполнения_ его _самокопирования_.

[^3-2--macro-id]:
    Примеры _макро-идентификатора_:

    * исходный код программного проекта;
    * функция в программировании, которая состоит последовательности вызовов базовых функций (идентификаторов);
    * рецепт приготовления теста внутри рецепта пельменей;
    * последовательность букв ДНК кодирующая белок.

[^3-2--auxiliary-algorithm]:
    Примеры _вспомогательного_ **алгоритма**:

    * «поиск пищи»;
    * «защитные функции организма»;
    * «обучение у взрослой особи»;
    * текстовый редактор;
    * «закон сохранения энергии» для решения физической задачи.

[^3-2--macro-worker-copy]:
    Примеры _копирования_ _макро-работника_:

    * подготовка на курсах поваров;
    * выпуск партии ЭВМ одной архитектуры;
    * изучение нот в музыкальной школе;

[^3-2--macro-id-copy]:
    Примеры _копирования_ _макро-идентификатора_:

    * тираж книги рецептов;
    * резервные файлы-копии исходного кода программы;
    * резервные файлы-копии бинарного файла программы;
    * удвоение цепочки днк;
    * ксерокопия музыкальных нот;
    * копирования жизненно важного образца поведения детенышами у взрослых животных.
